# Kafka

Используя Kafka CLI или Kafka Python API, посчитать кол-во сообщений в топике. Программа должна принимать на вход
название топика и выводить кол-во сообщений в нём.

# Cassandra

### Task1

Создать таблицу `videos_metadata_hob2020XX`, которая содержит метаинформацию о видеоуроках. При проектировании схемы БД
старайтесь сделать ключи наиболее удобными для выполнения пункта 2. Загрузить в неё данные из
датасета. При загрузке данных заменять video_id и user_id по таким правилам:

* `video_id`: n * [n-й знак числа PI],
* `user_id`: n * [n-й знак числа e],

где `n` - порядковый номер строки.

Числа PI и e нужно расчитывать на лету. Не стоит хранить все необходимые знаки PI в памяти т.к. чем больше будет данных,
тем больше знаков, а значит в какой-то момент память кончится.


### Task2

Написать программу делающую выборку фильмов, которые имеют тег N, а user_id находится в интервале от A до B. 
Пример вызова программы:
```bash
./reader.py --tag cassandra --start_id 0 --end_id 1000
```